香港電台稱外判司機疑被催淚彈擊中 一度心臟停頓

金鐘爆發嚴重警民衝突，警方多次施放催淚彈、發射布袋彈及橡膠彈，至少22人受傷送院，其中15人送瑪麗醫院，包括本台一名姓莊的外判司機。

香港電台機構傳訊及節目標準組發言人伍曼儀說，涉事司機當時駕駛車輛停泊在中信對開位置。司機下車時，懷疑被警察投擲的催淚彈擊中，一度心臟停頓。其後有其他傳媒司機進行急救，並送上救護車。

司機被送往瑪麗醫院，其後轉上病房繼續接受觀察，現時情況穩定及清醒。伍曼儀表示，工會已派同事前往了解，廣播處長梁家榮亦會到醫院探望司機。